港獨組織學生動源召集人遇襲 鍾翰林：已遭人跟踪一星期

提倡香港獨立的學生組織「學生動源」召集人鍾翰林今(9日)於facebook表示，於元朗街頭遭一名戴眼鏡、口罩的男子襲擊。他接受《香港01》查詢時指，今早在上學途中遭一名男子推撞，對方更向他出拳揮中其臉部，他隨即報警處理。鍾翰林表示，自己在校沒有與人結怨，難以確定對方身份，但不排除是有政見不同人士「買兇」襲擊他。
警方回覆指，已接獲報案，經初步調查，案件列普通襲擊，交元朗分區人員跟進。

「學生動源」召集人鍾翰林表示，上週起發現遭人跟踪，情況維持一星期。他稱監視他的人主要身穿黑衣、身形瘦削，有時會戴口罩和Cap帽，每次均於同一位置待他經過，疑似「踩線」。鍾翰林指，今早七時許上學時途經元朗鳳琴位置，迎面而來一位身形壯碩、身穿黑衣、褲和Cap帽的男士用肩膊撞向他，更指責他稱「你撞倒我啊」。鍾翰林指，有關位置的行人路寬闊，不太可能意外相撞。

鍾翰林稱，對方未有聽他其解釋，不斷推撞他更向他出拳約5次，最後對方一拳揮中他臉部，令他眼鏡飛脫。鍾其後跟隨對方，以手機拍攝其樣貌後報警及到醫院驗傷。鍾表示，自己左手因抵擋對方而紅腫受傷，警方則告知他附近沒有閉路電視，會循他拍攝到對方的逃走路線和襲擊者樣貌調查。

鍾：難確定對方身份 不排除政見不同人士「買兇」襲擊他

鍾翰林指，自己在校內沒有與人結怨，只有上月10月1日遊行時，受到親中團體指罵，又撕毀學生動源的標語。惟他記憶中，遊行時指罵他的人士多為「中年阿叔」，而近日監視他的人和施襲者，年齡大概20多歲，而且每日都是不同人，難以確定對方身份，但不排除是有政見不同人士「買兇」襲擊他。他稱過往曾有親中媒體跟踪他，惟早前監視及這次的遇擊與過往不同，因親中媒體記者一般只在一旁拍攝，被發現後即轉身離開，雙方未曾試過有身體接觸，兩者手法不同。

警方回覆指，已接獲報案，內容為報案人與他人發生身體碰撞後，遭對方以手襲擊。而警方接報到場，經初步調查，案件列普通襲擊，交元朗分區人員跟進。

如果係共狗，即刻重案組跟進

講獨派都玩苦肉計